<personagens>
    <personagem codigo="1">
        <nome> Jennifer Aniston - Rachel Green </nome>
        <descricao>
        Era uma mulher rica e mimada que, após abandonar o noivo no altar,
		foi morar com Mônica, uma amiga do colegial. O primeiro trabalho de Rachel foi como garçonete no café Central Perk,
		se tornando, posteriormente, uma vendedora na Bloomingdale's e na Ralph Lauren, na quinta temporada. Vivia uma relação instável com Ross,
		na qual tiveram uma filha, Emma. Rachel, apesar de ser inicialmente dependente da família,
		durante o seriado amadurece e passa a ser uma mulher independente. No último episódio da 10ª temporada,
		desiste de sua viagem a trabalho e passa a namorar novamente Ross.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="2">
        <nome> Courteney Cox - Monica Geller </nome>
        <descricao>
        Irmã de Ross e chef de cozinha,é obsessiva-compulsiva por limpeza e tem um espírito competitivo.
		Durante a adolescência, era obesa, o que é motivo de lembranças ruins e neuroses.
		Todos os personagens gostam de se encontrar no seu apartamento. Apesar dos defeitos, ela é a anfitriã-mor da série.
		Começa a namorar Chandler e se casa com ele na sétima temporada do programa. Na décima temporada,
		adotam dois filhos por uma barriga de aluguel, uma adolescente que engravidou por acidente e não sabia que teria gêmeos.        
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="3">
        <nome> Lisa Kudrow - Phoebe Buffay </nome>
        <descricao>
        Saiu de casa aos 14 anos, e foi moradora de rua antes de conhecer seus amigos. Excêntrica e vegetariana,
		sua mãe se suicidou, e seu pai abandonou a família. Ela e sua irmã gêmea, Ursula, se odeiam.
		Conheceu seu meio-irmão, Frank, e aceitou ser "barriga de aluguel" para ele. Trabalha como musicista (criando músicas como "Gato Fedorento/Smelly Cat")
		e massagista. Na temporada final, ela se casa com Mike Hannigan, interpretado por Paul Rudd.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="4">
        <nome> Matthew Perry - Chandler Bing </nome>
        <descricao>
        Foi um processador de dados (emprego esse desconhecido pelos seus amigos) e odiava esse trabalho até que, na 9ª temporada,
        ele finalmente teve coragem de se demitir para trabalhar com publicidade (trabalho de que ele gostava de verdade).
        Ele é o mais cômico dos personagens, e conhecido por seu humor sarcástico. É questionado sobre sua sexualidade e tem um pai travesti,
        o que aumenta ainda mais os rumores sobre sua sexualidade. Sua mãe é uma famosa escritora de romances adultos.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="5">
        <nome>  David Schwimmer - Ross Geller </nome>
        <descricao>
        Irmão mais velho de Monica, é um paleontólogo que ama dinossauros e que se divorciou três vezes durante o seriado:
		da lésbica Carol (que lhe deu seu primeiro filho, Ben), da britânica Emily (cujo nome ele trocou pelo de Rachel no dia do casamento),
		e de Rachel (casaram-se bêbados em Las Vegas).
		Rachel e Ross tiveram uma filha juntos, Emma. É muito inteligente e apaixonado por Rachel desde o colegial.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="6">
        <nome> Matt LeBlanc - Joey Tribbiani </nome>
        <descricao>
        É um ator ítalo-americano que se torna famoso por seu papel na telenovela Days of our Lives como doutor Drake Ramoray.Tornou-se companheiro de quarto de Chandler. Possui um cômico raciocínio lento, fome enorme e adoração por pizza.
		Tenta conquistar toda mulher que aparece em sua frente com sua famosa frase "How you doing?". Nutriu um amor por Rachel que foi superado.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="7">
        <nome> Dr. Drake Ramoray </nome>
        <descricao>
        Drake Ramoray era um neurocirurgião que trabalhava no hospital fictício de Days of Our Lives . 
		Ele foi apresentado pela primeira vez em " Aquele com Russ " e foi visto pela primeira vez em " 
		Aquele com o casamento lésbico ". Sua passagem pelo programa terminou quando Joey irritou seus 
		escritores depois de dizer a um entrevistador que ele escreveu muitas de suas próprias falas. 
		Drake era " morto "em" Aquele onde o Dr. Ramoray morre "ao cair de um poço de elevador, 
		o personagem sendo deixado em coma potencialmente permanente com danos cerebrais tão graves que, supostamente, 
		o próprio Drake foi a única pessoa que poderia ter tratado o dano.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="8">
        <nome> Dr. Drake Ramoray - Jessica Lockhart </nome>
        <descricao>
        Drake foi trazido de volta após um transplante de cérebro . Seu novo cérebro era da personagem Jessica Lockhart , 
		interpretada por Susan Sarandon . Lockhart morreu de uma lesão a cavalo, com seu cérebro sendo transplantado para 
		o coma Drake Ramoray (foi inicialmente afirmado que isso resultou em Jessica no corpo de Drake, mas algumas cenas 
		posteriores sugerem que Drake simplesmente compartilha a personalidade e as 
		memórias de Jessica em vez de se tornar sua completamente como o elenco ainda se refere a ele como Drake).
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="9">
        <nome> Gunther </nome>
        <descricao>
        Gunther foi um personagem interpretado por James Michael Tyler. Gunther era o gerente do Central Perk, 
	    Café onde os personagens da série se encontravam e passavam boa parte do tempo.
		Ao longo da série surgiu a indefectível paixão de Gunther por Rachel. Ele frequentemente fantasiava sobre casar-se 
		com ela e um dia deixou escapar a Joey que o melhor de trabalhar no Central Perk era admirá-la o dia inteiro. 
		Na despedida de solteiro de Ross, quando às vésperas de se casar com Emily Waltham, Gunther o agradeceu por 
		não ter se casado com Rachel. No último episódio, 
		ele tem sua redenção declarando-se a Rachel antes dela mudar-se para Paris. Ela educadamente o rejeitou.
        </descricao>
    </personagem>
    <personagem codigo="10">
        <nome> Ursula Pamela Buffay </nome>
        <descricao>
        Ursula e sua irmã gêmea Phoebe foram o resultado de um relacionamento sexual entre Phoebe Abbott , Frank Buffay e Lily Buffay. Uma assustada Phoebe Abbott não estava pronta para ser mãe, 
        então ela as deu a Lily após o parto. Lily adotou os dois gêmeos e ela e Frank os criaram juntos. Mais tarde, Frank abandonou Lily e os gêmeos e Lily se casou com outro homem. Então o marido de Lily foi para a prisão, 
		e Lily cometeu suicídio por envenenamento por monóxido de carbono. Ursula se envolveu enquanto Phoebe terminava nas ruas.No futuro não mantém uma boa relação com sua irmã, chegando até a se tornar atriz pornô, 
        utilizando o nome de sua irmã como nome artistico.
        </descricao>
    </personagem>
</personagens>